---
title: "Эмоциональная компетентность для Руководителя проектов"
date: 2021-07-01T10:00:00+05:00
lastmod: 2021-07-10T20:00:00+05:00
draft: false
toc:
  enable: false
type: "events"
video: https://youtu.be/KSn4EoTQzSk
presentation: https://storage.yandexcloud.net/meet-deadlines/events/20210701/space-eq.pdf
author: "Гульшат Наурызбаева"
authorLink: "https://t.me/projects_kz"

speaker:
  email:
  telegram:
  photoUrl: https://storage.yandexcloud.net/meet-deadlines/speakers/gulshat.nauryzbaeva/gulshat.nauryzbaeva.jpg 
  
---

**Почему мы рекомендуем послушать эту запись?**

Гульшат Наурызбаева -  коуч-методологом Цифровой команды трансформации АО "Самрук-Казына" (CAPM PMI, IPMA C, соц.педагог в производстве) с 11 летним опытом УП (успешно реализовано более 20 проектов общего и специального назначения для B2G2B2C, в т.ч. е-акимат, egov.kz, mgov.kz, opengov, big data, osint.

Гульшат поделилась базовой теорией по эмоций и пережитым личным опытом, как она выходила из состояния выгорания. Основные тезисы презентации:
- Эмоция - связь с телом и душой. Эмоция должна всегда течь и находится в движении.  Подавленная эмоция разрушает тело и таланты. 
- Эмоция - пища для человека, и как любую пищу ее надо утилизировать (выводите языком тела через агрессивные танцы, голосом через пение (даже если нет голоса и слуха, а петь хочется), рисуйте свою эмоцию через картины) 
- ДНК хранит информацию о всех чувствах старших поколений, но больше негативные (эпигенетика). Создавайте новые нейронные связи, удаляйте устаревшие убеждения. 
- Если вы часто восхищаетесь кем-то, то с большой вероятностью аналогичные таланты и способности имеются у вас, но вы их подавили. Раскройте свой потенциал, восхищайтесь собой, вы этого достойны!
- Не бойтесь гореть любимым делом только из-за страха выгорания. Гореть-выгорать-обновляться-и заново гореть очень полезно! 
- Создатель творит без багов и мы все частички его большого замысла. 
- Когда мы сбиваемся с пути и начинаем наматывать лишние круги, Создатель отправляет нас на «перезагрузку с обновлением» и применяет метод сжатия «Быстрый проход», тем самым помогая наверстать упущенное время и исполнить нашу Миссию.

Дополнительный материал из презентации:
- Гульшат упомянула описание базовых эмоций в презентации - рекомендуем посмотреть [этот файл](https://storage.yandexcloud.net/meet-deadlines/events/20210701/base_emotions.pdf) :)
- Упомянула опрос - [Удаленная работа в России (результаты опроса с инфографикой)](https://www.tadviser.ru/index.php/%D0%A1%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F:%D0%A3%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0_%D0%B2_%D0%A0%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8)
- Презентацию можно скачать по [ссылке](https://storage.yandexcloud.net/meet-deadlines/events/20210701/space-eq.pdf).


{{< youtube KSn4EoTQzSk >}}